# Базы данных 2 семестр

## План работы

1. Повторение
	* Знакомство с git
	* Основы PL/SQL
	* Начало проектирования новой БД
	* **Самостоятельно:** проектирование новой БД
	* P.S. Для проектирования предлагается дать MySQL Workbench, т.к. из свободного ПО это наилучший вариант. Лучше - Visual Paradigm, но генерировать SQL код в бесплатной версии нельзя.
	Проблема - нужен код для Oracle. Можно сконвертировать [convert to oracle](http://www.sqlines.com/online).
	Вариант не особо красивый, но вполне рабочий.
	Проектирование - не сделать базу по готовой схеме, а по текстовому описанию.
2. PL/SQL
	* Циклы, условия, переменные
	* Курсоры
	* **Самостоятельно:** выполнение заданий,
	проектирование БД
3. PL/SQL
	* Работа с новой БД
	* Процедуры
	* Функции
	* **Самостоятельно:** выполнение заданий, начало
	выполнения проекта
4. PL/SQL
	* Повторение
	* Исключения
	* **Самостоятельно:** выполнение заданий, продолжение
	выполнения проекта
5. PL/SQL
	* Триггеры
	* Пакеты
	* **Самостоятельно:** выполнение заданий, продолжение
	выполнения проекта
6. PL/SQL
	* Повторение пройденного
	* Консультация по выполняемому проекту
	* Сдача проектов
	* **Самостоятельно:** продолжение выполнения проекта
7. PL/SQL
	* Лекция Big Data
	* Сдача проектов (на следующих парах по сниженным баллам)
8. Переход на MySQL. Причины - гораздо проще в учебных целях.
	* ??
	* Далее все задания с MySQL
9. API
	* Midterm review (повторение пройденного (устные вопросы? Тест?)
	* RESTful
	* JSON
	* Краткий ввод в NodeJS, npm
	* **Самостоятельно:**  создание простого проекта, несколько API, использование bitbucket/github для размещения кода.
10. API
	* Решение проблем по установке, запуску, использования git
	* Передача параметров в API
	* Использование POSTMAN для удобства выполнения запросов
	* **Самостоятельно:** добавление POST, PUT, DELETE запросов
11. API
	* Вопросы, вопросы
	* **Самостоятельно:**
12. API
	* Собственный проект. Начало
	* Идея - совместный проект на несколько человек, допустим
	простой аналог твиттера с предоставлением части кода (фронтенда) и строгой
	документацией какие должны быть API, что они должны возвращать/принимать.
	Задача - доделать серверную часть (API) и получить готовый проект.
	* Для более сильных студентов можно дать больше свободы.
13. ORM ???
	* Не уверен, что точно необходимо, есть варианты:
		* sequelizejs для NodeJS. Переписать/дописать часть проекта с ORM.
		* Рассмотреть MongoDB, взять mongoose. Посмотреть на ORM в таком виде.
		* Взять оба варианта
		* Рассматривать только для сильных групп ??
	* Плюсы/Минусы
14. LINQ - скорее всего лишнее. Либо брать ещё .net (зачем?).
15. Более подробное изучение (Может быть разбросано по всему курсу.
	* Транзакции (ACID, Конфликты, deadlock etc)
	* Индексы
	* Оптимизация запросов
	* Партицирование
	* **Самостоятельно:**
16. Знакомство с другими моделями БД
	* Document store (mongoDB)
	* Key-value (Redis)
	* Search engine (Elasticsearch)
	* Wide column (Cassandra)

**Проекты:**

	* Зоопарк
	* Блог
	* Собственная вики

### Бально-рейтинговая система

Доступна по ссылке - [docs.google](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1GL_45rk_wU-X8LPCPmE5NfgVjKvnA0lwduFNCH_HlsQ/edit?usp=sharing)

1. Посещаемость - 15 баллов
2. Выполнение семинарских/домашних заданий - 31 балл
3. Выполнение проектов - макс. 18*3 = 54 баллов (при сдаче до конца дедлайна, при сдаче после конца сроков баллов меньше) Возможны бонусы первым сдающим проекты/задания, а также за хорошо выполненные проекты.

Итого 100 (15+31+54)
Оценки:  
5 - 86 и более  
4 - 76 и более
3 - 60 и более
до 60 - отсутствие допуска

### Примечания

* **Контакты**:
* * **mail**: ryabov_nv95@mail.ru
* * **telegram**: @ryabov_nv (с вопросами лучше сюда)
* Не стесняйтесь задавать вопросы в телеграме
* Сделайте закрытый репозиторий на bitbucket, зайдите в его настройки -> User and group Access и предоставьте разрешение на чтение для **For_Victory**. Об этой операции и об изменениях мне будет приходить уведомление. Я буду просматривать и принимать задания.